\input{../preamble}

\teachermode\tagstrue
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Рычаги}{8 класс}
%\libproblem{turchina}{4.44}
\libproblem{rayon}{1997-08-4}
\libproblem{rayon}{2010-08-1}
\libproblem{city}{2008-07-3}

\taskpic{ При каких массах груза $m$ возможно равновесие однородного рычага массы $M$, изображённого на рисунке? Приведите анализ системы на устойчивость. Штрихами рычаг делится на $7$ равных фрагментов. Найдите, какие значения может принимать сила натяжения перекинутой через блок нити.\\
\textit{Примечание.} Равновесие системы устойчиво, если при повороте рычага в любую сторону относительно опоры на малый угол система возвращается в исходное положение. }{
	\begin{tikzpicture}[thick]
	\draw (0,0) rectangle (3.5,0.1) node[above,midway] {$M$};
	\draw (0.5,0) -- (0.5,0.1);
	\draw (1,0) -- (1,0.1);
	\draw (1.5,0) -- (1.5,0.1);
	\draw (2,0) -- (2,0.1);
	\draw (2.5,0) -- (2.5,0.1);
	\draw (3,0) -- (3,0.1);
	\fill (2,0) -- ++(-0.1,-0.2) -- ++(0.2,0) -- cycle;
	\draw (3.5,0) -- ++(0,-0.3);
	\draw[fill=black!30] (3.4,-0.3) rectangle ++(0.2,-0.3) node[left,midway] {$m$};
	\draw[fill=black!30] (2.4,0.1) rectangle ++(0.2,0.3) node[left,midway] {$m$};
	\draw (2.5,0.4) -- (2.5,1);
	\draw (2.75,1) circle (0.25);
	\fill (2.75,1) circle (0.02);
	\draw (3,1) -- (3,0.1);
	\draw (2.75,1) -- (2.75,1.5);
	\draw[platform] (2.5,1.5) -- (3,1.5);
	\end{tikzpicture}
}
}
\end{document}